---
title: 朝圣者
cover: /images/AliveBelief/1.jpeg
comments: true
categories: Alive Belief
tags: Belief
abbrlink: 5514c2ba
date: 2021-10-25
updated: 2021-12-25 
---

> <font size=4>&emsp;&emsp;每个人生阶段都有这个阶段的得到、失去，都有这个阶段值得去做的事情和需要的经历，以最为简单的方法度过每个阶段，每寸时光，此时此刻，苦难也好，平淡也行，幸运也罢，不心浮气躁，不执于美好，不渴望幸运，不期待幸福，孤身独往去做一束温暖色彩的阳光，好好睡觉，好好做吃的，好好锻炼，拿出时间和有好感的女孩子聊聊、去分享你的生活，不必执着于得到和失去，给自己留时间出远门看看，时间会慢慢走，它没有尽头，但人有路口和终点。</font>

<!-- more -->
# 戒心

><font size=3> 1、戒---心中有戒，万事顺应，心自平和
2、止---及时止损，舍去执念而免遭更大的纠害
3、险---险中困顿，停下，是最大的纠害，鼓起余勇，掘握机锋，适时行险
4、困---困无所动，苦于形，顿于势，无解，唯有读书，养心
5、丰---雷火丰，外震以动，内火知明，专注才会从容
6、蛊---险必为惧所至，若惧大生，则凶险逼近也
7、三七为底，二八为顶，行做事，处人，交友，求知
</font>

# 心念

> <font size=3> 1、在面对任何事时都需要确立自己的目的和需求，并且保有虚心和戒心的勇气。
2、爱情很美好，却无法肯定能一直拥有。自己必须要有目的、自发的去乐观努力生活，丰富生活的色彩，充实自己能力，去争取和抓住走进靠近自我的人生可能的机会，幸福就是越走越近的靠近自我。
3、鼓起余下的勇气，继续专注和等待，保有满心的欢喜以及平和的接受自我的生活，我想做那一束温暖但并不执着的阳光，尽管我终将一无所获，但我依旧会很温柔的安慰我自己，如一束来自太阳的色彩阳光，包裹本身的那份温暖，踱步冰冷的时光，慢慢消散。
</font>

# 未来

> <font size=3> 1、大胆且阳光的去认识更多有趣的人和勇敢的去尝试不同的生活。
2、专注的生活，乐观的追寻，心存色彩阳光，信赖你自己生命，像太阳光一样，温暖而向外宽广的蔓延。
</font>

# 当下

> <font size=3>1、生活中做任何事都该有目的，有自己想要做到的某种程度的需求（OKR激励）。
2、学习做饭。
3、和女生说话，培养自己的感性的言谈和理性的举止。
4、打扮自己和做一个干净的男生。
5、与TA人正确的交流，三七为底，二八为顶，需要有距离感。
6、坚持每天锻炼身体。
</font>

# 说话的艺术

> <font size=3>1、任何人(女孩子/男孩子)都会有戒心的，要有一颗诚恳的心，有真诚的心意，但也需要保持距离，有所尊重。
2、在平时说话的时候要站在对方的立场上替对方想一想，要有一种隔离的感觉，不要随便挑逗和玩笑，说话时保持距离感和尊重，做事情都经过考虑，说话时注意场合，不要轻浮，举止浮躁。
3、让自己变得冷静且拥有温柔的态度、有气质、宽容、有耐心，能关心和照顾人。
4、多看书，多思考，多经历，胸有诗书气自华，要有内涵，遇事冷静，保持乐观，积极主动的心态解决一切问题。
5、什么事情都是顺其自然的，不要过分地追求得到，要保持积极热情同时又要冷静幽默，而又不失绅士风度才行。
6、很多时候，行动比表达更重要，但是也应该使用好的表达方式，让人如邻阳光的温暖。
7、当你可以自己独立生活并且可以照顾别人，这才是一个男孩子该有的样子。
8、与朋友见面时，应当承担起调节气氛说话的人，不要沉默不说话，但也不要自顾自的讲话，把话留有余地。
9、不必每天都去刻意的找话题聊，但需要礼貌的去表示自己的关心的问候。
10、努力的做好自己的人，才能与它人之间产生共鸣感和欣赏感，去相互的吸引。
11、说话不要把话说完，一来一去的互动才能有更多的相互了解。
</font>

# 保持亲密关系的准则

> <font size=3>1、男生要有目标、有要求、勇敢的、有自尊的多主动的与女孩子交流，提高自己交流的能力。
2、女人不是追来的，而是吸引来的（男人同理）：世界上最没有价值的事，就是没有价值下的真诚，自己无条件的付出。
3、男人偏向于理性思维，想法在于解决事情的办法。女人偏向于感性思维，想法在于对事情的感受。
4、聊天时，男人喜欢用解决问题方式，女人喜欢用分享感受的方式。
5、学会收拾自己很重要，会简单的搭配，一定要保持干净整洁。
6、保持距离感，不要把TA当作你生活的中心，要让TA知道，除了TA之外，你还有自己的想要实现的事业和想要的生活。
7、人其实会一下子讨厌人，不要随便做一些蠢事和说蠢话，做错事不要反复解释，会觉得个人太计较，想法太固执，矛盾是存在的，避免不了，只能尽量减少和缓和。
8、有自知之明，不要自以为是的想要递进关系，只有各方面条件匹配，价值观类似才能有利于关系稳定，才能进一步的递进关系。
9、男人要有自己的主见，遇到生活中的矛盾和冲突的时候，要主动去解决和承担责任，该偏袒的偏袒，该公正的公正，该主动规划的规划。
10、适当的对他人好，保持互不相欠的常态，多对自己好一点，多自己的生活状态有要求，才会对生活多一些肯定。
11、只有相互知晓、互相关注的承诺才有值得实现的价值，否则即是自己没有价值的付出和回应，因为你本该让自己生活得更好。
12、三观相似乎，性格互补才是最融洽，才能保持最长久的关系。
</font>

# 逐光者

**<font size=4>愿景目标</font>**

>&emsp;&emsp;希望自己身上的光芒温暖色彩，却不刺眼

**<font size=4>使命目标</font>**

>&emsp;&emsp;尝试自己人生中能有的机会

**<font size=4>长期目标</font>**

>&emsp;&emsp;团队管理、市场营销、项目管理、代码设计、金融知识

**<font size=4>短期目标</font>**

>1、补实基础(学习计划)
2、学习分析问题(确定细节->优化思路->融汇贯通各个知识点->主动沟通交流)
3、让自己的生活的更色彩和知足

**<font size=4>勇敢的方向</font>**

>1、做有价值的事：别人愿付高价的，高技术门槛的，有创造力的，有颠覆性的......
2、扩大自己的眼界，开放自己的内心：保持谦逊的学习，善于交友......
3、站在更高的维度：对知识的维度，对发展的维度......
4、懂得投资而不是投机：投资是长期的收益，投机是短期不稳定的收益
5、勇于跳出传统的束缚和固化：丰，雷火，雷动火明
6、去做一束温暖的色彩阳光，保持专注、好奇、学习、温暖、包容、锻炼、成长

**<font size=4>等级评判</font>**

技工(操作机器)->特种工(懂得机器)->工程师(管理机器和修改机器)->设计师(研发高效机器)->经理(统筹资源)

**<font size=4>Google评分卡</font>**

>0 – 对于相关的技术领域还不熟悉
1 – 可以读懂这个领域的基础知识
2 – 可以实现一些小的改动，清楚基本的原理，并能够在简单的指导下自己找到更多的细节。

>3 – 基本精通这个技术领域，完全不需要别人的帮助
4 – 对这个技术领域非常的熟悉和舒适，可以应对和完成所有的日常工作。
对于软件领域 – 有能力开发中等规模的程序，能够熟练和掌握并使用所有的语言特性，而不是需要翻书，并且能够找到所有的冷知识。
对于系统领域 – 掌握网络和系统管理的很多基础知识，并能够掌握一些内核知识以运维一个小型的网络系统，包括恢复、调试和能解决一些不常见的故障。
5 – 对于该技术领域有非常底层的了解和深入的技能。

>6 – 能够从零开发大规模的程序和系统，掌握底层和内在原理，能够设计和部署大规模的分布式系统架构
7 – 理解并能利用高级技术，以及相关的内在原理，并可以从根本上自动化大量的系统管理和运维工作。
8 – 对于一些边角和晦涩的技术、协议和系统工作原理有很深入的理解和经验。能够设计，部署并负责非常关键以及规模很大的基础设施，并能够构建相应的自动化设施

>9 – 能够在该技术领域出一本经典的书。并和标准委员会的人一起工作制定相关的技术标准和方法。
10 – 在该领域写过一本书，被业内尊为专家，并是该技术的发明人。

**<font size=4>技术自评</font>**

>– TCP/IP Networking (OSI stack, DNS etc)
– Unix/Linux internals
– Unix/Linux Systems administration
– Algorithms and Data Structures
– C/C++
– Python
– Java
– Perl
– Go
– Shell Scripting (sh, Bash, ksh, csh)
– SQL and/or Database Admin
– Scripting language of your choice (not already mentioned) _____________
– People Management
– Project Management

**<font size=4>三大件</font>**

>认识自己
特长：好奇心就是特长
兴趣：创造力就是兴趣
方法：执行力就是方法
勤奋：自立更生就是勤奋

>建设基础

>学习小路
第一手资料
理论和实践
知识框架
知识的转移
归纳和总结
实践和坚持

![学习图谱](/images/AliveBelief/learn.jpg)
